類固醇一問

有冇巴絲有內服類固醇 而出現下列副作用
由於我最近生風癩 開始食類固醇 好驚副作用 但醫生話一定要食

外觀方面：
常見到的是食慾變好體重增加，臉變得較圓（俗稱月亮臉），看起來變胖了。 頸背部突起（俗稱水牛背），身軀變胖（尤其是腹部），四肢則變得較細瘦， 主要是脂肪移積到腹部所致。
皮膚方面：
皮膚變得較薄，下面的血管因皮膚透明度增加而使臉色看起來較紅。胸部、腹部、大腿有時可見紫色條紋，容易有瘀青現象，傷口癒合較差。青春痘有時也會很明顯。
骨骼方面：
因骨質流失較易產生骨質疏鬆現象，不慎跌倒時比較容易發生骨折，所以應增加鈣質的攝取。 另外有些人在長期服用後，大腿骨頂端的股骨頭較易發生壞死現象，必要時要開刀置換人工關節。
肌肉方面：
劑量太高或時間太久，有些人會有臀部、甚至肩部肌肉無力現象。較厲害時可見到肌肉萎縮，停藥後常可慢慢恢復。
高血壓：
少數人在長期服用後，會有血壓升高的現象。因此定期量血壓可早期發現這種情形。
糖尿病：
服用類固醇有時會使血糖增高。當有明顯的多吃、多喝、多尿（三多）時，則要小心糖尿病的可能性。有時定期查驗血糖也可早期發現。
精神狀態：
有些人服藥後會有情緒愉悅的感覺，這也許沒有甚麼不好。但如果情緒變得憂鬱、沮喪、失眠、躁動不安，甚至嚴重到妄想等精神異常狀態，那就不好了。若有此問題可找精神科醫師幫忙處理。
免疫抑制：
類固醇會壓抑免疫系統，使身體對病菌的抵抗力降低，較易引起感染。感染後恢復也會拖得較久。
眼睛方面：
少數病人會有白內障或青光眼的現象，但此並非很常見。有此疑慮時考慮由眼科醫師追蹤檢查。
消化道潰瘍：
服用類固醇時有些人較易引起消化道潰瘍，加服胃藥可改善胃部不適的症狀。 另外，長期使用類固醇的病友，因身體產生腎上腺皮質荷爾蒙的機能已因長久抑制而降低， 本身產量極為不夠，此時最忌突然停藥，會有許多不舒服的症狀產生，如全身倦怠、 關節酸痛….等等，嚴重時甚至會有意識不清等現象。

推

你講你有以上 症狀定點？

咁你有邊樣

口服>搽

副作用會快出現d

你dosage 幾多先
月亮面基本上一定有

30mg per day
您有月亮臉？

暫時未有

希望巴打早日康復 巴打咩事？

想問下巴絲們有冇因服用類固醇而有上述症狀

我長期外用, 最明顯副作用係皮膚變薄。

巴打要咩事要用？

月亮險停藥之後會無事

你好大獲先要食類固醇 通常唔會長食

咩名咩dose咩frequency?

銀屑病，多數人都要長期用㗎啦，時好時壞

prednisolone 30mg per day

祝巴打早日康復

巴打親第經歷？

係啊 你上網都搵到資料

介唔介意講多少少？

類固醇外用好過內服

點解要化療

我知 但醫生叫 冇計